史上首次 台灣陸委會發佈「暫避免前往」香港警示

香港政府執意修訂《逃犯條例》，先引發港人周日（9日）103萬人上街抗議，昨日（12日）更發起罷工、罷市、罷課，超過1萬名民眾包圍立法會大樓和政府總部等，遭警方武力驅趕。陸委會今日首次向香港發出「暫避免前往」的旅遊警示。

陸委會指出，香港數以萬計民眾參與昨日抗議《逃犯條例》示威活動，遭暴力驅趕爆發嚴重流血衝突，導致逾70位市民受傷。香港立法會、港府總部周邊地區仍有群眾聚集，部份地鐵站交通運輸受到影響，後續示威活動將有可能再次發生。陸委會提醒近期計劃前往香港的台灣民眾，注意個人安全，勿前往相關地點，並隨時留意交通資訊及事態發展，以免影響行程及安全。

陸委會指出，香港發生民眾抗議示威活動，爆發嚴重流血衝突，提醒台灣民眾要注意旅遊安全，或暫時避免前往。如果台灣民眾在香港旅遊，或台商、台灣鄉親在港遭遇問題，可即時致電香港辦事處急難救助電話（61439012），辦事處將提供相關協助。

翻查陸委會官網的「陸港澳旅遊警示專區」，以往發出的旅遊警示都針對大陸的天災及疫情，唯一一次與香港有關的，是2009年香港確診首例H1N1禽流感後，陸委會當時稱香港疫情相當於「黃燈旅遊警示」，但沒發警示，僅呼籲前往香港的台灣民眾，要注意防護措施。

港獨之父 梁振英
焦土之母 林鄭月娥

支爆大帝 習近平

我哋都應該避免前往高雄

[旅遊台置頂] 有韓國瑜條奶共撚樣做市長一日，我哋香港人請罷去高雄！

香港人唔好去高雄
台灣人唔好黎香港 最好全部國家向香港發旅遊警示 等班仆街驚

錯晒
港共有自由行